# プログラミングとは
- コンピュータプログラムを作成することにより, 人間の意図した処理を行うようにコンピュータに指示を与える行為のこと.
- その為の便利なツールがたくさんある.

## プログラミングをするのに役立つツール
- プログラミング言語 (C, Java, JavaScript, Pythonなど)
 - 手続き型, オブジェクト指向型, 関数型, 静的型付け, 動的型付けなどいろんな種類がある.
 - 最終的にバイナリデータになって, コンピュータが処理する.
- テキストエディタ ([Visual Studio Code](https://github.com/Microsoft/vscode), [Vim](https://github.com/vim/vim)など)
 - コードを書くのに役に立つエディタ.
- 統合開発環境 ([Visual Studio](https://visualstudio.microsoft.com/ja/), [Jet Brains](https://www.jetbrains.com)など)
 - コンパイル, テキストエディタ, デバッガなどを1つのソフトで行えるようにしたもの.
- バージョン管理システム ([git](https://git-scm.com)など)
 - ファイルの変更履歴を管理する為のシステム.
- ホスティングサービス ([GitHub](https://github.com), [GitLab](https://gitlab.com)など)
 - 上記gitを使って様々なプログラムをweb上に公開したり, それを通じて交流したりすることができるサービス.
 - 無償・有償がある.
- Linter/Formatter
 - コードのエラー指摘やスタイル調整をしてくれる.


## 勉強する
- [repl.it](https://repl.it) (オンラインIDE)
- [hackr.io](https://hackr.io) (コースやチュートリアルの紹介サイト)

## ディベロッパーロードマップ
- フロントエンド - https://roadmap.sh/frontend
- バックエンド - https://roadmap.sh/backend
- DevOps - https://roadmap.sh/devops

## 2019年前期における必須スキル
- コード管理には[Git]({{< relref "/docs/git.md" >}})を用いる.
- コードレビューを行う.
- LinterやFormatterを使う.
- パッケージマネージャを使う.
- 単体[テスト]({{< relref "/docs/test.md" >}})や総合[テスト]({{< relref "/docs/test.md" >}})を行う.
- [Docker]({{< relref "/docs/docker1.md" >}})を活用する.
- [CI/CD]({{< relref "/docs/ci-cd.md" >}})を行う.
- 新技術をどんどん活用する.
